---
title: "“小白也能学会的 Galgame 制作”可能要弃坑了"
date: 2015-09-06 05:24
tags: 其它
shortlink: opv
headpic: {baseurl}/images/2015/09/snapshot93.png
headpic_alt: "onstut.pe.hu 的网页截图"
---

就在几分钟之前，我把 <http://onstut.pe.hu/> 的主页上的“ Coming soon ”图标给删除了，也就意味着我曾经大摇大摆宣传的“小白也能学会的 Galgame 制作”系列迎来了本不应到来的尾声。我曾经计划着能做二十几讲呢，但现在看来，这样的希望有些不太现实了。

<!--more-->

---------------

我在今年五月份开启了这个叫做“小白也能轻松学会的 Galgame 制作”的大坑。坦白说，我这么做纯粹是为了功利，想在 [B 站](http://www.bilibili.com/)出名。我的[上一个视频](http://www.bilibili.com/video/av2137621/)在短短 3 天内<del>靠撕逼</del>取得了巨大的成功，这对于一个才发了两次视频的新人 UP 主来说，是非常振奋人心的。在[那次事件](http://tieba.baidu.com/p/3653329977)过后，我就开始抱着急功近利的心态思考接下来怎么做才能走向成名之路，想了一个多月，就想出了这个点子。

在真正中二的时候，我曾经萌生了做游戏的念头，说干就干，于是开始在网上收集各种资料，终于找到了一个叫做 NScripter 的游戏引擎，不但十分简单，还具有非商业免费的特性。于是就开始学习，然后一个人独揽这个游戏的全部内容。但是我没想到做一个游戏需要的时间和精力如此之多，导致我做了一年还没做完，时不饶人，最后这个游戏只做了三分之一就烂尾了，留下的只有硬盘中一个 164 MB 的文件夹，以及在上课时间写的稿纸（可能早就扔掉了）。

本来以为这种黑历史过去了就过去了，但偏偏我就没忍心删除那个文件夹，而在我急需做视频的点子的时候，碰巧看到了它。那个游戏我肯定不会继续做了，但依靠里面囤积的资料以及深埋在脑中的记忆，我决定，做一个 ONScripter 的教程，至于为什么不是 NScripter ，看过我的视频的人应该明白。

在北京时间 5 月 12 日 16 点 34 分 08 秒，这个系列的[第 0 讲](http://www.bilibili.com/video/av2318004/)，在 B 站通过审核、进入了大家的视线。点击率并不是很令人乐观，但我没有灰心，因为这才刚开始嘛，等我做的多了，看的人自然就多了，坚持就是胜利！

我打算周更，一个星期后我做了第 1 讲，点击率说实话跟第 0 讲差不多，但是我还是没有沮丧，原因同上。

这中间有个小插曲，因为我那时还不会剪辑，所以像“恩”、“啊”、“那个”、“额”什么的都给录进去了，再加上停顿，视频的长度变得非常夸张。被很多人吐槽了，于是我只好 `sudo pacman -S kdenlive` ，给视频剪辑了一下，效果显著。我想如果视频做的紧凑一些，观众就不会觉得不耐烦，评价肯定就上去了。于是从此开始，我的每一个视频都经过了大量的剪辑，这也意味着制作的时间大大增加了。

第 2 讲之后，我意识到我忘记了了一个很重要的事情，那就是期末考试，于是为了认真复习，我停更一周。不过我这种人显然是坐不住的，虽然停更了，但是依靠 Hostinger 的免费服务建了一个网站，也就是开始提到的那个网址，这样可以更方便地管理内容而不用等审查。很简陋，我一直没有放 CSS ，我想等看的人多了再把网页做华丽些吧。

考试之后，我在一封电子邮件回信中扬言道：

>   考完试我们还要上两个星期的课，之后就放假了，应该就能更新的快一些了。

但我没法“更新的快一些”，因为在第 3 讲完成之后，我得知了在一个星期后要受到某些[不可抗力](http://news.xinhuanet.com/photo/2013-12/05/132943813_11n.jpg)的影响，在两个星期的时间内无法做视频，这可惨了，于是我加紧时间做了第 4 、 5 讲，不过事情太多，第 4 讲完成之后就没多少时间了。我为了不停更，赶紧改变思路，改为了以一种省时的方法做视频，也就是大家在[第 5 讲](http://www.bilibili.com/video/av2494567/)看到的，以游戏的方式录制。这样即使受到不可抗力的影响，也能够忙里偷闲勉强做出来。

第 4 、 5 讲都是准时更新的，那些其实都是我在之前早就做好的。即使在不可抗力的影响下，上传一下视频还是可以做到的。

但更悲惨的是，受不可抗力影响的时间超出了我的预期，成为了 3.5 个星期，那么我的存稿就不够了。于是在第 5 讲之后，不得不停更两次。怎么办呢？我毫无主意，但是我是哑巴吃黄连——有苦说不出，只好简单的说是“更新推迟了两次”。

在恢复正常之后，我终于有闲心研究一下我的访问量什么的了。这下子我振奋不起来了，因为访问量还是少的可怜，跟我上面提到的“上一个视频”比起来根本就微不足道。我觉得有些迷惘了，因为我已经做了 6 讲（包括第 0 讲）了啊！我觉得还是得硬着头皮做下去，坚持着，说不定就哪天见一村了呢。这就是第 6 讲。

可惜课业开始忙起来了，又因为第 6 讲的访问量依然不高，我的功利之心已经被打击没了。我一度萌生弃坑的想法，可是我还是做了 2P ，然后是第 7 讲。

当然不出所料，观众的数量到现在已经基本固定了，我决定进入“贤者模式”，就这样思考：我就当个小众 UP 主吧，也挺好。第 8 、 9 讲也就在这种心态下出现了。

但是问题在于，访问量 **一讲比一讲少** ！我要骂脏话了：那我还做个 JB 啊！

我失去动力了，又在不通知的情况下跳票了一次，反正我的更新日期已经没有可信度了。

-----------------

现在又过了一个星期，显然我更加没有动力来继续填这个大坑了，我打算做个十几二十几讲的，但按照这个趋势，不过两讲访问量就会降到两位数，这样还有什么意思呢？

也许再坚持下去，我就能获得成功，这也就是我在这篇文章的标题里加上“可能”二字的原因。哪天要是闲的要命，说不定回去做吧，不，说不定不会。

我一直不想把我的负面心情表现出来，但是是现在这个时候了，该摊牌了。写了这么多文字来 **卖惨** ，至少也比不明不白的停更要强。
